泛民水軍:我覺得真係要聽吓劉世良 我:我覺得真係要聽吓毛澤東

革命無罪，造反有理

如果他們要打，就把他們徹底消滅。
事情就是這樣，他來進攻，我們把他消滅了，他就舒服了。
消滅一點，舒服一點；
消滅得多，舒服得多；
徹底消滅，徹底舒服。

中國的問題是覆雜的，我們的腦子也要覆雜一點。
人家打來了,我們就打,打是為了爭取和平。

《關於重慶談判》（一九四五年十月十七日），《毛澤東選集》第四卷第一一五八頁

複雜

政治就是把自己人搞得多多的，把對方的人搞得少少的